<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2016 on BIOS Netzwerk</title>
    <link>http://bios-net.github.io/tags/2016/</link>
    <description>Recent content in 2016 on BIOS Netzwerk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2016 11:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://bios-net.github.io/tags/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Network meeting 2016 - Kick-off Meeting</title>
      <link>http://bios-net.github.io/chronologie/netzwerktreffen-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://bios-net.github.io/chronologie/netzwerktreffen-2016/</guid>
      <description>Bericht Kick-off Meeting in Frankfurt</description>
      <content:encoded><![CDATA[<ul>
<li>Date: 24. Juni - 26. Juni 2016, Institut für Humangeographie, Frankfurt am Main</li>
<li>Team: Anke Strüver, Iris Dzudzek, Henning Füller</li>
</ul>
<p>In den vergangenen Jahren sind zahlreiche sehr interessante Arbeiten entstanden, die sich aus spannenden Perspektiven „im Nachgang des cultural turn“ mit Fragen rund um Gesundheit und Raum auseinandersetzen. Und ihr habt sie geschrieben.</p>
<p>Zu nennen sind hier die Forschung von Heidi Kaspar zu Medizintourismus und globalen Gesundheitsmärkten. Die Auseinandersetzung von Karin Schwiters und Anke Strüver zu transnationalen care Märkten. Caro Schurrs Projekt zu internationalen Leihmütter-Märkten. Anke Strüvers Reflexionen zu Körpern und Fitness im Neoliberalismus. Henning Füller und Jonathan Everts Arbeiten über die biopolitische Dimension von Pandemien im Spannungsfeld von Risiko und Sicherheit. Mathias Lahr-Kurtens Auseinandersetzung mit Praktiken auf Frühgeborenen-Stationen, Klaus Geiselharts Reflexionen über das Verhältnis von modernen Ärzten und spirituellen Heilern. Annika Zeddels Überlegungen zu salutogenetischen Gesundheitskonzepten. Iris Dzudzeks Projekt über das Reisen alternativer Heilpraktiken &hellip;</p>
<h2 id="program">Program</h2>
<h3 id="block-i-zukunft-und-emergenz-meike-wolf-und-henning-füller">Block I: Zukunft und Emergenz (Meike Wolf und Henning Füller)</h3>
<h3 id="block-ii-zirkulation-und-regulation-judith-miggelbrink-und-iris-dzudzek">Block II Zirkulation und Regulation (Judith Miggelbrink und Iris Dzudzek)</h3>
<h3 id="inpulsreferate">Inpulsreferate</h3>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mindmap Resultat Diskussion 2016</title>
      <link>http://bios-net.github.io/posts/selbstverst%C3%A4ndigung-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://bios-net.github.io/posts/selbstverst%C3%A4ndigung-2016/</guid>
      <description>Mindmap mit Ergebnissen der Diskussion 2016</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://bios-net.github.io/bilder/2016-bios-map.jpeg">Mitschrift</a> beim Netzwerktreffen 2016 in Frankfurt</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
